葵涌計劃建650公屋單位

葵涌計劃建650公屋單位

要聞

政府擬在葵涌新葵街地盤建公屋。
區議會文件圖片

【本報訊】政府擬覓地建屋，最新計劃將葵涌新葵街地盤改劃為住宅用途，料可提供650個公屋單位，容納約1,600人居住。預計2019年動工，2023年完工。

可容納1,600人

該地盤位處葵涌道、大連排道和新葵街交界，毗鄰下葵涌村，是2014年政府介紹葵青區13幅房屋用地之一。區議會文件顯示，地盤總面積約0.5公頃，現為政府土地，包括路政署高速鐵路的臨時工地、渠務署的維修站和臨時工地等。當局建議把上述地盤涵蓋的「政府、機構或社區」和「鄉村式發展」用地，一併改劃為「住宅（甲類）2」用地作公屋發展，屆時除了渠務署維修站外，路政署和渠務署工地將停用及遷出。
此計劃的住用地積比率/非住用地積比率為6倍/9.5倍，最高建築物高度為130米，擬建單位數目約650個，預計可容納約1,600人居住。建議地盤綠化率不少於面積的20%，並會有綠化休憩、兒童及長者康樂設施，而建議零售設施約250平方米。計劃打算提供一間長者日間護理中心及幼兒中心，亦會興建行人天橋和升降機塔，連接前葵涌警察宿舍公營房屋項目及麗祖路公營房屋項目。
■記者袁楚雙

政府擬在葵涌新葵街地盤建公屋。
區議會文件圖片

一日150人

又多一個蝗蝻蟲穴

蝗加蝻

變陸

大連排...而家已經係沙漠級

都要起啦，有地就起，失業呀屌

個位置幾差下

俾山，工廠區，黑警，公路夾住

入到去住應該周身唔舒服

仲有葵涌道（北段）嘅車輛噪音、葵涌道（北行）右轉大連排道嘅擠塞問題，
至今未有解決方案。

落地鐵站要搭巴士

非常好

頂到10日

唔使，只需行路橫過葵涌道，過埋葵涌警署，就係葵芳站巴士總站及地鐵站。

個位算係方便
不過一定好撚嘈

我唔怕嘈，最多全日關窗

左邊煮咖喱，右邊大媽舞

記得南葵涌公共圖書館，有本2004年一間大學製作，
有關改善葵芳市中心運輸與設施嘅研究報告。
當中新葵街起公屋單位果塊地，當年研究報告係建議：闢作社區及休憩設施。

多成堆廢老住果度，日日要橫跨葵涌道

唔知一年會多幾多交通部事故

蝗置居

拆晒犬舍匪犬唔嘈咩？

公路噪音，仲要咁近工廠區

仲嫌唔夠逼呀

唔洗擔心，你唔會有份住

而家仲鬼有工業活動咩 轉曬做倉同寫字樓啦